港片萬歲VS中國電影論 秋生古仔堵成龍 「我睇唔到佢」

港片萬歲VS中國電影論
秋生古仔堵成龍 「我睇唔到佢」

105.4K
娛樂要聞

【第37屆香港電影金像獎之明撐港片】出爐影帝古天樂跟曾兩奪影帝的黃秋生前晚出席第37屆香港電影金像獎頒獎禮時，在台上不約而同為香港電影打氣，強調「港片不死」，明顯有的放矢，堵住成龍早前揚言只有「中國電影」的厥詞。秋生表示「我睇唔到佢」，他的講稿預備了一星期，目的是為香港電影帶來鼓勵。

秋生借自己的名字撐港片不死，反擊成龍「只有中國電影」論。攝影：葉君海

黃秋生前晚出席在尖沙嘴文化中心舉行的第37屆香港電影金像獎頒獎禮，為最佳編劇頒獎。在頒獎前，他先以自己的名字為港片打氣，發言指香港電影好有生命力，到秋天又再復生。結尾時，秋生借編劇創作要有「出人意表」或者「情理之中，意料之外」，他說：「例如出年仲有冇香港電影呢？嗱，呢個就出人意表，你估唔到。但情理之中，意料之外呢，就係，喂，我哋年年都有香港電影喎，好合理吖！係咪呀？」明寸當時在場、曾發表只有「中國電影」論的成龍。

秋生的言論太深或者台下不敢表態，所以一片寂靜。電視圖片

古仔首度奪金像獎影帝，表示要做好香港電影。

古仔上台領獎前，跟成龍擁抱。電視圖片

仲有段未講

秋生昨日接受本報電話訪問時說：「吓，我仲以為大家聽唔明，開頭大家仲有笑，尾段冇晒反應。」他表示整段講稿度了一星期，因為要先讓大會過目及配合手語，大會亦沒有修改。他說：「創作嘅嘢，一路個心有個concept，我只係未諗到點收個尾，最後返番去香港電影，想帶出少少鼓勵，為香港電影打氣。」

為香港電影打氣，秋生笑言內容只是切合大會主題：「成日都話香港電影已死，我唔係要話邊個，我想講成段嘢唔係針對佢（成龍），我睇唔到佢，唔知佢喺度，可能台前啲機遮晒，我只見到文雋。」在網上獲網友激讚，但現場觀眾卻反應沉默，秋生自言意料之外。他表示講稿中有一段遺漏：「我想講黃咗，即係少少枯萎咁解，不作其他解釋。因為我聽到有笑聲，就唔記得講。其實黃字即係我個姓，費事大家將顏色作誤解。」秋生笑言成龍為人大量，不會將自己一番話記在心。

拒評論他人

前晚古仔首度獲封金像獎影帝，他在台上一番感言亦明撐港片，發人深省，他說：「其實呢幾日好緊張，攞定唔攞呢？但我坐喺度成晚，我發覺最緊要嘅係，我哋香港人點樣做我哋香港電影。」古仔借楚原的一句話，勉勵香港電影不要放棄，他說：「我好想講嘅就係，我哋香港人今日一定要團結，我哋一定要做好香港電影。呢個係我好想講。」古仔在慶功宴上受訪時，被問到秋生「掌摑」成龍的言論，他說：「每個人有自己嘅表達方法，佢只係講自己想講嘅嘢，我就唔評論第二個。」

採訪：陳杰、張俊鉻
攝影：林賓尼

各大電影公司前晚為金像獎舉行集體慶功宴，情況有點混亂。

相關新聞

【口沒遮攔】成龍抹煞港片捱轟

娛樂要聞 4小時前

毛舜筠首封后慶祝一周

娛樂要聞 4小時前

楚原曾遭六嬸撕通告

娛樂要聞 4小時前

黑仔奪獎怕就快死

娛樂要聞 4小時前

凌文龍《茶果》傷健人士宣揚愛

娛樂要聞 4小時前

【最港大師班】《黃金花》導演陳大利現場指導製作花絮

娛樂要聞 4小時前

硬膠泛民打手LIKLN